台灣不鏽鋼飲管驗出錳兼成細菌溫床 港網民：大快活都用紙飲管啦！

近期潮興「走塑」，不只在香港已有不少市民、食店拒絕使用即棄塑膠飲管，改用可清洗及多次使用的不鏽鋼飲管，鄰近香港的台灣，更有台灣環保署下達禁用塑膠飲管的政策，預計明年 7 月 1 日起，政府部門、學校、百貨公司及快餐店等都不再提供即棄塑膠飲管。沒錯，不鏽鋼飲管由於可以多次使用，事實上會比即棄塑膠飲管更為環保，使其成為近來不少市民用來響應環保的產品，不過不鏽鋼飲管真否大家想像中「好使好用」呢？最近台灣三立新聞網的專題報道，就為大家帶來讓人震驚的答案。

台灣三立新聞網的專題報道雖然提到近日有不少市民使用不鏽鋼飲管，以代替即棄塑膠飲管，但當中就抽取了市面上可買的不同價錢的不鏽鋼飲管進行測試後，就發現不鏽鋼飲管存有品質參差及做工粗疏問題外，如有飲品殘留在飲管內，清潔不當的話，更可能成為細菌溫床，而當中釋出的化學物質錳（Manganese），如人體吸收過量的話，或會誘發柏金遜症。因此該專題報道最後提到，如購買不鏽鋼飲管使用的話，必須選購品質優良的款式，並且清洗妥當才可用上，而推行使用環保飲管的朋友也應想好配套措施，以免衍生更多使用飲管的問題，有違最初想達致環保、減廢的原意。

至於不少香港網民看過這段專題報道後，都有在網上熱烈討論一番。他們有不少都同意報道所提「有飲品殘留在飲管內，清潔不當的話，更可能成為細菌溫床」的情況，因為「刷花咗又有菌」、「洗碗的大嬸、新香港人、南亞人.....得鬼閒同你洗咩」、更有人認為想達到環保功效，應該不用飲管，免得「班環保膠又要整多件不鏽鋼飲管出嚟，生產多一種垃圾」。

甘蔗飲管更好

另外有網民認為「用台灣人之前發明嗰隻甘蔗飲管或者 IKEA 隻紙飲管咪幾好」，不用特意生產不鏽鋼飲管。縱然這些紙飲管還是即棄，但最少可以回收，地球環境又不會分解不來，總算達到環保、減廢的目的，尤其甘蔗飲管更可重用呢！

精選網民留言：

咁煩飲熱嘢算
用乜向左走向右走金屬都冇用，飲管太幼，內櫳根本打磨唔到一定會有凹凸，100% 會卡污糟嘢
而家金屬吸管又難洗又呢樣嗰樣，係本體出咗問題
飲管內側殘留嘅你唔用刷根本刷唔乾淨，積起度生細菌，再自己飲返，真係只有傻的嗎先會用不鏽鋼飲管
刷花咗又有菌
就咁飲唔得嘅，以前咪又係就咁飲
想環保唔用膠飲管，好簡單咪唔用飲管囉，班環保膠又要整多件不鏽鋼飲管出嚟，生產多一種垃圾
洗碗的大嬸、新香港人、南亞人.....得鬼閒同你洗咩
用台灣人之前發明嗰隻甘蔗飲管或者 IKEA 隻紙飲管咪幾好，雖然都係 disposable 但係至少可以回收，地球環境又唔會分解唔到
推依啲嘅人，無諗過人嘅感受。飲筒用鐵造，感覺好差，鐵傳冷傳熱甚快，口唇有啲難受。多數食肆，唔用鐵杯都係有原因